<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Блог Владимира Стебунова</title>
        <description>Блог Владимира Стебунова</description>
        <link>http://vstebunov.me</link>
        <item>
            <title>Я заказчик и не могу выбрать фреймворк</title>
            <link>http://vstebunov.me/01.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/01.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Mar 2016 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Тот, на котором только что писали ваши программисты....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Иконки</title>
            <link>http://vstebunov.me/02.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/02.html</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Jul 2016 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Сегодня я хочу написать о пиктограммах и иконках. Иконки - это плохая идея! Задействовать их в дизайне нужно крайне осторожно и стараться использовать только стандартные картинки, которые ни с чем не перепутаешь. Хотя даже такие предосторожности не помогают. Единственная польза от иконок - это экономия пространства....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Как найти небо на фотографии?</title>
            <link>http://vstebunov.me/03.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/03.html</guid>
            <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Мне интересно компьютерное зрение и всё что с ним связано, и я решил поиграться с одной из технологий, вычитанной из этой статьи. С самого начала хотелось выводить на фотографию с небом космический корабль типа Thunderhawk, который пролетает мимо или просто взлетает. Но от этого пришлось отказаться, у меня нет модельки, знаний, как правильно рассчитать перспективу и понять, как правильно считать освещение. Взяв статью, я не обратил внимания, что она только для наземных роботов. Авторы статьи упростили себе работу, сделав распознавание только для наземных роботов. Раз робот наземный, то все, что наверху - у него небо, и допущение, которое использует алгоритм, - это то, что мы начинаем сверху сканировать изображение и считаем всё, что находится вверху небом....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Как я пишу блог?</title>
            <link>http://vstebunov.me/04.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/04.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Я решил, что блог у меня будет статичными страницами, поэтому всe рендерится на сервере один раз. Так как не хочется заморачиваться с html, я пишу саму статью с помощью разметки ...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Дизеринг Флойда-Стайнберга</title>
            <link>http://vstebunov.me/05.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/05.html</guid>
            <pubDate>Wed, 19 Apr 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>В ранних компьютерных системах количество одновременно обрабатываемых данных, цветов и размер экрана были невелики, но при этом уже тогда можно было давать на вход полноцветные изображения. Если все оттенки цвета сводить к какому-то одному цвету, то картинка будет получаться не очень. Для того чтобы сделать картинку приятной глазу, применяется дизеринг - пост-обработка изображения. Также дизеринг применяется как художественный приём в областях искусства, связанных с компьютером. Дизеринг использовался и при зарождении демо-сцены, как один из способов получения полноцветных картинок с палитрой в шестнадцать цветов. С помощью хаков, связанных с оптическими свойствами глаза и недостатками мониторов и телевизоров того времени, получались цветастые картинки, не предусмотренные самими создателями технологий. Методов дизеринга существует несколько, один из них - метод Флойда-Стайнберга....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Ordered dithering (Порядковый дизеринг)</title>
            <link>http://vstebunov.me/06.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/06.html</guid>
            <pubDate>Thu, 11 May 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>В отличие от дизеринга Флойда-Стейнберга, порядковый дизеринг часто имитируется художниками пиксель-арта и есть в старых играх. Порядковый дизеринг обладает шаблоном и видом, который ни с чем не перепутаешь. Благодаря нему проще всего добиться эстетики старых компьютерных игр. Этот дизеринг лучше справляется с цветными изображениями, чем с черно-белыми....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Синий шум</title>
            <link>http://vstebunov.me/07.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/07.html</guid>
            <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Существует еще один диттеринг, который обычно не применяется - рандомизированный. Мы генерируем шум размером с исходное изображение, содержащее в каждой клетке число от 0 до 255. Затем проходимся по изображению, выбирая яркость пикселя в той же размерности от 0 до 255. Если яркость пикселя больше случайной величины, то ставим черный пиксель, иначе - белый пиксель. Изображение получается не очень. Вот пример....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Fragment shader</title>
            <link>http://vstebunov.me/08.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/08.html</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Aug 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>В этой заметке я постараюсь рассказать как в Processing работать с трехмерными объектами и шейдерами. Для начала инициализируем и рисуем сцену:...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Знакомство с J</title>
            <link>http://vstebunov.me/09.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/09.html</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Как найти моду в языке J? Очень просто:...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Штриховка тени</title>
            <link>http://vstebunov.me/10.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/10.html</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Nov 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Для того, чтобы выводить трехмерные объекты с штрихованной тенью, нужно разобраться в двух вещах: ...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Диффузия и процедурная генерация</title>
            <link>http://vstebunov.me/11.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/11.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2017 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Иногда симулирование химических процессов даёт интересные плоды. Например, вот такие....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Ретропрограмминг</title>
            <link>http://vstebunov.me/12.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/12.html</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Ретропрограмминг — один из трендов, в котором современные технологии используются для эмуляции старых подходов и программ. Либо современная программа пишется с использованием немодных подходов и языков программирования....</description>
        </item>
        <item>
            <title>TCL</title>
            <link>http://vstebunov.me/13.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/13.html</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Aug 2018 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>С TCL (Tool Command Language) я первый раз познакомился в университете. Там на нём мы писали конфиги для моделирования работы сети. Тогда он меня не впечатлил. Но недавно прочитал ...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Стокгольмский синдром и Хаскель</title>
            <link>http://vstebunov.me/14.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/14.html</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Человек руководствуется эмоциями. Эмоции не имеют для нас знаков: слишком сильная эмоция переживается как негативная. Сложные конструкции в наших глазах выглядят куда весомее простых. Вещи, которые мы успешно и быстро использовали один раз для задачи, быстро забываются, так как не вызывают сильных эмоций, и мозг не успевает через повторение наработать какой-то навык. Заумные конструкции и знание непрактичных вещей дают нам иллюзию ума. Как ни парадоксально, но писать сложный код легче, чем простой. Человек подвержен влиянию моды и коллектива, поэтому испытывает стойкие эмоции из-за принадлежности к коллективу. И всё это,как мне кажется, приводит к тому, что человеческая психология управляет инженерными решениями, и требуются дополнительные операции при решении и выборе инструмента программирования, которые помогают верифицировать правильность этих решений....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Javascript-подходы к поиску и предотвращению ошибок</title>
            <link>http://vstebunov.me/15.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/15.html</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>В данной статье я хочу провести обзор подходов, которые могут помочь в поиске и предотвращении ошибок до попадания в готовый продукт....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Обзор искуственных интеллектов</title>
            <link>http://vstebunov.me/16.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/16.html</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2019 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>В этом обзоре хочу поделиться ссылками на техники, появившиеся после взлета DeepMind и шумихи вокруг него. И генерирующие нейронные сети....</description>
        </item>
        <item>
            <title>NPM за забором</title>
            <link>http://vstebunov.me/17.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/17.html</guid>
            <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Часто приходится запускать npm внутри сети, которая не даёт пакетам соваться наружу. Из-за этого установка всего что нужно не происходит. Для того чтобы это исправить можно запретить запуск скриптов установки при инсталяции. Мне это помогло с пакетом ...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Средства визуализации graphviz</title>
            <link>http://vstebunov.me/18.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/18.html</guid>
            <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Одним из самых простых инструментов для визуализации графа является пакет ...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Простые примеры програм на TLA+ и +Cal</title>
            <link>http://vstebunov.me/19.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/19.html</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Данные язык и его расширение инструменты для верификации программ. Под капотом там находится машина генерирующая граф и полученной модели программы. С какой-то стороны код здесь становиться частью данных. Важной частью является модель и её свойства которые задаются отдельно. Свойства модели могут описываться более богатым языком, чем сама программа....</description>
        </item>
        <item>
            <title>Скриншот через bash(fish)</title>
            <link>http://vstebunov.me/20.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/20.html</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Для того чтобы быстро сделать скриншот сайта не покидая консоль. Надо либо через команду...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Дизеринг Аткинсона</title>
            <link>http://vstebunov.me/21.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/21.html</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Дизерниг Аткинсона работает так же как ...</description>
        </item>
        <item>
            <title>Компилятор markdown</title>
            <link>http://vstebunov.me/22.html</link>
            <guid>http://vstebunov.me/22.html</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Jan 2023 00:00:00 MSK</pubDate>
            <description>Пока не нашёл работы поконтрибутил в open source. Сделал quick fix для сервера делающего папку с файлами md полноценным локальным сайтом. Называется он ...</description>
        </item>
    </channel>
</rss>

